屈穎妍 - 三年後......你邊位呀？

問問大家：你上次在螢光幕見到長毛是幾時？他在做什麼？

又問大家：還記得有個叫陳偉業的人嗎？綽號「大舊」的他，還「大舊」嗎？抑或更「大舊」？

再問大家：當年觸怒全球華人，以港獨標語和「支那」口吻在立法會宣誓的梁頌恆和游蕙禎，從政治新星變成過街老鼠之後，哪裡去了？

人走茶涼，政治的茶更是涼得特別快。

你能呼風喚雨、你說話有人報導，是因為身後那個有權有勢的議員身份。黃毓民在議會大聲鬧人成為哄動新聞、成為每分鐘滾播的sound bite，但他現在用同一聲量繼續鬧人卻沒有半點影響力，分別在於，你已不是手握權力的議員。

所以，當楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒、梁繼昌四議員被一招DQ，其他15議員攬在一起跳崖辭職，終於證實反對派的政治智慧原來只得零。

19個立法會議員少賺8,700多萬的數目已有很多人給他們算過了，在此我不多贅。錢可以另找金主支撐，但政治能量及社會地位，卻絕不能輕易重建，當年「威」盡全球的游蕙禎就是最好例子。

游蕙禎2016年參選立法會選舉，以政治新星姿態打敗自己陣營的政壇老手黃毓民，燒盡沙塵老貓的鬚，成為香港政治史上最年輕的女立法會議員，風頭一時無兩。

在天堂走了一圈之後因為被DQ瞬即墮進地獄，被禠奪議員資格後政府要向她追回近百萬預支的薪酬欠款，又因為強闖立法會被判監四星期。游蕙禎在訪問中自爆，有次在荃灣想買 iPhone 線，有街坊拿著手機一直尾隨大叫「支那妹」，她不理會直接進店，誰知一入舖頭就被店主趕走。

三年後，有位民建聯區議員用了游蕙禎相片作Telegram頭像，黃絲紛紛炒作說建制派盜用游蕙禎身份，但真相原來更殘酷。

當事人說，選用游蕙禎照片的原因是：「在網上見到這女仔幾靚女，所以隨手拿來就用。游蕙禎？咁耐冇新聞，點認得？」悲哀是，短短三年，連對手都把你忘掉。

還有兩個名字，姚松炎和劉小麗，當年風風火火天天上頭條，今日看了名字，大家會否呆一呆：個名好熟，邊位？

政治是很殘酷的，當你失了權、失了勢、沒了價值，就一文不值。低級調查員沒了議員身份，還可以做什麼？葉建源回去教書，有學校敢請他嗎？

這19個捆綁在一起跳崖的人明顯在自絕後路，今日離開了，即是擺明車馬對抗中央決定，即是不會擁護基本法、擁護國家及特區，即是永世別旨意再參選再做議員，即是政治生命正式終結。

玩政治最怕的不是被罵而是被忘記，感謝你們的自殺式攬炒，讓香港的垃圾議員比新冠肺炎更快清零。

條仚家剷唔驚㗎咩？？

放心，三年後啲人都一定記得屈穎妍係臭雞

點解要幫條垃圾宣傳? 講啲嘢雙重標準有乜討論意義?
拉

29.023年香港再沒有淫賤聯 已經被大清算

2023

我只見倒一堆撚樣 仆街 邪惡 污穢 廢物 毒辣 無恥 醜惡 不能盡錄坐晌政府 其中一個係姓屈

其實佢又真係好似講得有道理

岩，不嬲反政府既最後都會變condom

黃之鋒周庭本身都唔係議員啦,一樣做到一呼百應
相反大部份功能組別議員連名都無人記得

雖然議員身份可以增加曝光率從而影響更多人
但政治人物有冇影響力從來都唔單單係因為佢嘅議員身份
一個人嘅政治取態同參與政治嘅程度先係最重要嘅因揀
條友舉嘅呢啲例子唔係退出社運就係淡出政壇
咁嘅情況佢地梗係失去影響力啦